@inproceedings{Aubert-Beduchaud:JEP-TALN:2024,
    author = "Aubert-B\'educhaud, Julien",
    title = "\'Etat de l'art des m\'ethodes de g\'en\'eration automatique de listes de lectures",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. Actes de la 26\`eme Rencontre des \'Etudiants Chercheurs en Informatique  pour le Traitement Automatique des Langues",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "42-56",
    note = "",
    abstract = "L'augmentation croissante du volume d'articles scientifique rend difficile la mont\'ee en comp\'etence des chercheurs sur un domaine de recherche cibl\'e. Pour faciliter l'acc\`es \`a ces articles, diverses approches et t\^aches en recherche d'information ont \'et\'e d\'evelopp\'ees ces derni\`eres ann\'ees. Parmi elles, la t\^ache de g\'en\'eration automatique de listes de lecture a \'et\'e r\'ecemment \'etudi\'ee dans la litt\'erature.Elle consiste en la g\'en\'eration d'une liste ordonn\'ee d'articles scientifiques couvrant un domaine de recherche sp\'ecifique. Plusieurs travaux ont explor\'e diff\'erents aspects de cette t\^ache, proposant des jeux de donn\'ees et des m\'ethodologies d'\'evaluation vari\'ees pour apporter des solutions \`a ce probl\`eme.Dans cet article, nous pr\'esentons un \'etat de l'art des principales approches de g\'en\'eration de listes de lecture, incluant les donn\'ees, m\'ethodes, et m\'etriques d'\'evaluation",
    keywords = "listes de lecture,recherche d'information,recommandation d'articles,chemins de lecture,g\'en\'eration automatique",
    url = "7337.pdf"
}
